	\chapter{Introdução}
\label{sec-intro}

A medida que a internet passou a ser uma ferramenta usada por inúmeras corporações ao redor do globo, foram popularizando-se sistemas de Informação WEB (\textit{Web Information Systems} ou WISs). 

Com o intuito de desenvolver estes sistemas de maneira rápida, eficiente, e a fim de conter padrões de qualidade oriundos da Engenharia de Software \citeonline{pressman2011engenharia}, que \citeonline{souza2007frameweb}, propõe o FrameWeb.


 O método define uma arquitetura padrão para facilitar a integração com \textit{frameworks} comumente utilizados no desenvolvimento de aplicações para web (\textit{Web Applications} ou WebApp). Além de propor modelos, baseados em UML, que trazem para o projeto arquitetural do sistema conceitos inerentes a estes \textit{frameworks}.
 
  Os objetivos deste trabalho são: a partir dos requisitos levantados por \citeonline{duarte-pg14} e revisados por \citeonline{prado-pg15}, realizar duas novas implementações do SCAP (Sistema de Controle de Afastamentos de Professores),  aplicando o FrameWeb, porém utilizando a linguagem Javascript e algumas de suas bibliotecas (AngularJS e jQuery). E, sendo esta uma tecnologia não abordada  até o momento para a aplicação do FrameWeb, focar nos modelos de navegação e propor melhorias para se adequar a nova tecnologia utilizada.